# UPC

### UPC_Module_3

### Репозиторий проекта по разработке программного продукта для кластеризации патентного массива и формирования патентного ландшафта. Модуль 3.

### Используется Spark API - Scala

### Функционал

Модуль формирования набора данных — на основе коллекции csv из предыдущего модуля отбирает в набор данных патенты определенной подкатегории в определенном количестве. Результат сохраняет в колоночный формат parquet;

Данный подмодуль реализован на языке программирования Scala с использованием Apache Spark API. Задачей данного подмодуля является сформировать набор данных патентов, отфильтрованных по необходимым для последующей кластеризации категориям, и их количества по срезу каждой категории. Входные данные - коллекция патентов в формате csv, которая является результатом работы предыдущего подмодуля. Для работы данного модуля, при возможности его перенастройки в коллекции патентов обязательно должна быть колонка с текстом описания патента. Таким образом, подмодуль сначала считывает объемные входные данные (размер может превышать несколько гигабайт) и преобразовывает их в формат parquet. Перед преобразованием программный модуль проверяет наличие нулевых значений в строках загруженных данных, выполняет несколько функций над колонками, определённых пользователем (т.н. user-defined functions) и отсортировывает патенты по убыванию в них числа слов текста патента. Далее данный файл может быть отфильтрован по принадлежности к категории классификации и/или числу патентов в выбранной категорий, после чего создастся новый файл формата parquet, который и будет являться результатом работы этого модуля. Также в данном модуле существует функциональность, которая позволяет склеивать (аналог функции «union» языка SQL) несколько выходных файлов, для получения композитного набора данных. Это может помочь при тестировании новых гипотез.
